<resources>
    <string name="app_name">Como Tour</string>

    <!-- CITY FRAGMENT: Names and descriptions -->

    <string name="duomo_name">Duomo di Como</string>
    <string name="duomo_description">Via Maestri Comacini, 6, 22100 Como CO. É il principale edificio
        di culto della città di Como, chiesa madre della diocesi omonima.
        Situata vicino al lago, rappresenta uno dei più ragguardevoli monumenti dell\' Italia settentrionale.</string>


    <string name="lungolago_name">Lungolago di Como</string>
    <string name="lungolago_description">Incantevole passeggiata lungo la riva del
    Lago di Como, lunga oltre 3 Km. Da Villa Olmo, si possono ammirare gli splendidi paesaggi
    naturali del lago e quelli architettonici che la storia ha portato fino ai giorni nostri.</string>

    <string name="electric_name">The Life Electric</string>
    <string name="electric_description">Diga foranea Piero Caldirola, 22100 Como CO. The Life Electric
        è una scultura disegnata da Daniel Libeskind,
        realizzata nel 2015 e collocata a Como, sulla diga foranea.</string>

    <string name="monumento_name">Monumento ai Caduti</string>
    <string name="monumento_description">Viale Giancarlo Puecher, 22100 Como CO. Il Monumento ai caduti di Como è un\' imponente torre,
        alta 30 metri, aperta da grandi finestroni e completamente rivestita di pietra di Aurisina e Reppen.
        All\'interno, sopra al basamento, vi è un monolito in granito d\'Alzo dal peso di 40 tonnellate rivestito
        di diorite d\'Anzola, con incisi i nomi dei 650 caduti comaschi della prima guerra mondiale.</string>

    <string name="palazzo_name">Palazzo Terragni (ex Casa del Fascio)</string>
    <string name="palazzo_description">Piazza del Popolo, 4, 22100 Como CO. L\'ex Casa del Fascio, è un edificio situato a Como, in piazza
        del Popolo 4 (ex piazza Impero), ed è uno dei più interessanti edifici del razionalismo italiano.</string>

    <string name="piazza_camerlata_name">Fontana di Camerlata</string>
    <string name="piazza_camerlata_description">Piazzale Camerlata, 22100 Como CO, La fontana di Camerlata
        è una fontana monumentale situata a Como, nel Piazzale Camerlata da cui prende il nome,
        opera di Cesare Cattaneo e Mario Radice.</string>

    <string name="porta_torre_name">Porta Torre</string>
    <string name="porta_torre_description">Via Cesare Cantù, 22100 Como CO. Porta Torre (chiamata anche Torre di Porta Vittoria)
        è un\'imponente fortezza, alta 40 metri, edificata nel 1192, su iniziativa del podestà Uberto
        de\' Olevano, per difendere l\'ingresso più importante della città di Como.</string>

    <string name="tempio_voltiano_name">Tempio Voltiano</string>
    <string name="tempio_voltiano_description">Viale Guglielmo Marconi, 1, 22100 Como CO. Il Tempio Voltiano è un museo scientifico
        situato sul Lungo Lario Marconi. Il tempio Voltiano è il museo più visitato a Como.
        L\'esposizione permanente è dedicata alla memoria di Alessandro Volta ed al riconoscimento
        del suo lavoro scientifico. Al piano terra sono esposti antichi strumenti scientifici legati
        alle sperimentazioni di fisica compiute da Alessandro Volta.</string>


    <!-- LAKE FRAGMENT: Names and descriptions -->

    <string name="bellagio_name">Bellagio</string>
    <string name="bellagio_description">Bellagio (Bellas in dialetto comasco)
        è un comune italiano di 3 736 abitanti della provincia di Como in Lombardia.
        Il comune appartiene alla Comunità montana del Triangolo Lariano ed il suo territorio
        rappresenta uno dei vertici ideali del Triangolo Lariano.
        Rinomato luogo di villeggiatura, è famoso per la sua pittoresca posizione proprio sulla ramificazione
        del Lago di Como nei suoi bracci meridionali, con le Alpi visibili oltre il lago a nord.</string>

    <string name="varenna_name">Varenna</string>
    <string name="varenna_description">Varenna (Varena in dialetto comasco-lecchese)
        è un comune italiano di 783 abitanti della provincia di Lecco, in Lombardia.
        Posta sulle rive del Lario, fronteggia Bellagio a cui è collegata tramite traghetto.</string>

    <string name="isola_comacina_name">Isola Comacina</string>
    <string name="isola_comacina_description">L\'isola Comacina è un lembo di terra
        (lunghezza 600 m, larghezza 200 m, perimetro 2 km, superficie 7,5 ettari) circondato dal Lago di Como.</string>

    <string name="villa_carlotta_name">Villa Carlotta</string>
    <string name="villa_carlotta_description">Via Regina, 2, 22019 Tremezzina CO. Villa Carlotta è una villa sita nel comune di Tremezzina
        in provincia di Como e posta sulle rive del Lago di Como. La villa è celebre sia per le raccolte
        d\'arte conservate al suo interno, sia per il vasto giardino botanico che la circonda, parte
        del circuito Grandi Giardini Italiani.</string>

    <string name="villa_deste_name">Villa D\'Este</string>
    <string name="villa_deste_description">Via Regina, 40, 22012 Cernobbio CO. Villa d\'Este, in origine Villa del Garovo,
        è una residenza patrizia rinascimentale situata sulle rive del Lago di Como nel comune di Cernobbio.
        Sin dal 1873, il complesso è stato destinato ad albergo di lusso.
        Nel 2008 la rivista statunitense Travel + Leisure l\'ha nominata il 15º miglior hotel in Europa
        e il 69º miglior hotel nel mondo; mentre nel giugno 2009, la rivista Forbes l\'ha nominata
        il miglior hotel del mondo.</string>

    <string name="villa_olmo_name">Villa Olmo</string>
    <string name="villa_olmo_description">Via Simone Cantoni, 1, 22100 Como CO. Villa Olmo è un imponente villa neoclassica di Como,
        opera dell\'architetto Simone Cantoni. Nel 1924 venne acquisita dal Comune di Como, che vi ha ospitato,
        negli anni, l\'Esposizione Internazionale per il centenario della morte di Alessandro Volta,
        numerosi congressi, spettacoli, mostre d\'arte. Nel 1970 ospitò una puntata di Giochi senza frontiere.
        Dal 1982 è sede del Centro Volta, che vi organizza le sue manifestazioni internazionali.</string>

    <string name="villa_geno_name">Villa Geno</string>
    <string name="villa_geno_description">Costruita alla fine del 1700 dalla marchesa Menafoglio,
        ma subito ceduta al marchese Cornaggia Medici. L\'accesso alla villa era scomodo e difficile;
        per questo motivo la figlia del marchese fece costruire una strada, che ben presto divenne il passaggio pubblico dei Comaschi,
        viale Geno. Passata in proprietà al comune di Como, la villa è stata trasformata in ristorante.
        Davanti alla villa si trova una fontana il cui getto può raggiungere quasi quaranta metri d\'altezza.</string>

    <!-- POINT OF INTEREST FRAGMENT: Names and descriptions -->

    <string name="faro_voltiano_name">Faro Voltiano</string>
    <string name="faro_voltiano_description">Via Giacomo Scalini, 22034 Brunate CO. Il Faro Voltiano è una torre ottagonale alta 29 metri eretta
        nel 1927 sulla vetta del Monte Tre Croci (località San Maurizio) in occasione del centenario della
        morte di Alessandro Volta. Nella volta centrale del faro fu collocato un busto del fisico comasco.
        Il faro fu inaugurato l\'8 settembre 1927 con l\'intervento dell\'allora Ministro delle Comunicazioni, Costanzo Ciano.
        Ha al suo interno una scala a chiocciola di 143 gradini che permette di raggiungere due balconate circolari:
        la prima poco sopra il portone d\'ingresso, la seconda all\'esterno della lanterna; da questi punti
        è possibile vedere panorami mozzafiato. Il faro, a partire dal tramonto e fino all\'alba,
        emette alternativamente luce verde, bianca e rossa.</string>

    <string name="chiesetta_sagnino_name">Chiesa di Quarcino</string>
    <string name="chiesetta_sagnino_description">Via Fattori Giovanni, 20, 22100 Como CO. Dedicata ai Santi Giacomo e Filippo
        (costruita tra il X e il XVIII sec., ristrutturata negli anni 1970);
        Contiente reperti di antichi affreschi (interni alla chiesa ed esterni, sulla parete frontale dell\'ossario)
        di un artista locale ignoto;</string>

    <string name="castel_baradello_name">Castello Baradello</string>
    <string name="castel_baradello_description">Via Castel Baradello, 22100 Como CO. Il Castel Baradello sorge sull\'omonimo colle (430 m s.l.m.)
        che domina la città di Como, chiudendo sul lato sud-ovest la convalle. Dal colle si gode un panorama
        che spazia dal lago alla città, dalle cime delle Alpi alla pianura Padana fino agli Appennini:
        il suo massiccio torrione a base quadrata è ben visibile per chi giunge a Como.</string>

    <!-- EVENTS FRAGMENT: Names and descriptions -->

    <string name="citta_luce_name">Como Magic Light Festival</string>
    <string name="citta_luce_description">Appuntamento annuale da non perdere tra i festival delle luci
        in Italia è il Como Magic Light Festival, organizzato ogni anno nella splendida città che rientra nel programma
        della Città dei Balocchi, il ricco calendario di eventi per le feste natalizie.</string>

    <string name="teatro_sociale_name">Teatro Sociale</string>
    <string name="teatro_sociale_description">Via Vincenzo Bellini, 3, 22100 Como CO. Il Teatro Sociale
        di Como è il teatro d\'opera di Como. Ospitò Niccolò Paganini, Franz Liszt e Giuditta Pasta.</string>

    <string name="fiera_name">Fiera di Pasqua</string>
    <string name="fiera_description">Viale Varese, 22100 Como CO. Quasi 200 bancarelle sono attese ogni anno
        per il tradizionale mercato di Pasqua, che apre il giovedì in viale Varese.</string>

</resources>
